科學方法抵抗失戀

成日見到有巴絲因為失戀傷心難過又唔知點處理
作為半個醫生，希望教大家點樣用科學角度去面對失戀

失戀嘅痛苦其實只係腦入邊嘅化學反應失衡

因為你同呢個人相處過程中，腦入邊會形成只針對佢一個人嘅快樂感應神經元。所以當兩個人分手，未準備好嘅一方無辦法再滿足到呢啲快樂感受嘅神經元，就會覺得好需要對方，好想見佢，好痛苦......就好似啲人戒毒品咁樣，其實個機制係一樣。

戒毒係一定要捱過幾個星期最難受嘅時候
記住你而家嘅感受唔會係一世，真係覺得難過嘅，就比自己休息下，去感受呢種難過，要喊就喊。
同自己講 「頂，我依家真係好鬼痛苦啊！」
面對同接受呢種痛苦，反而好快就會好返。
因為令呢啲神經元死最快嘅方法就係令自己覺得好難受，身體就會加快去毁滅呢啲神經元，等呢啲為佢專屬既神經元慢慢自行毁滅之後，你就會覺得好好多，一般三個月時間之內可以減少90%

所以大家要記住
仆街嘅前任就好似毒品咁樣
離開佢會令你痛苦
但係為你身心健康着想，一定要遠離毒品

點解要明白呢一點？
因為十之八九分手嘅背後原因大家都心知肚明，
例如有第三者，感情變淡，價值觀唔同等等....
最過唔到關嘅，往往係感受，而唔係道理。
人喺傷心嘅時候就會亂諗嘢，覺得自己唔夠好，覺得自己無用，覺得冇咗佢唔得， 覺得個天要跌落嚟......
但一旦冇咁難過嘅時候，人就會開始回復理智，

呢個就係點解好多人經歷失戀一段時間之後，
回頭望返件事覺得自己當時嗰種失魂落魄嘅狀態好誇張好唔合理嘅原因。

記住呢個人為你帶來嘅傷害，唔會係永久嘅，你一定會再次開心返架！
祝各位學會面對失戀，學會愛護自己

巴打係mbbs/mbchb學生?

樓主係咪江湖傳聞係意大利讀醫？冇事啊嘛

洗乜搞咁多野
日日啪d dopamine 咪算

食精神藥物咪得

咩科學根據

眼淚蒸發成鹽 傷口磨礪成繭
新將舊的封緘 痛替傷口消炎
作祟的原是多巴胺和腎上腺

佢係絲打啊

MD , 之前已經喺美國讀咗碩士同BS

多謝關心啊
呢邊情況雖然唔好
不過目前來講我都安全
留係屋企唔出門堅持到解封

唔好亂拍野
曬多啲太陽做下運動食朱古力好過

除非到好嚴重嘅地步
否則精神病藥物可以唔食就唔好食啦

可以參考下

老實，香港人太愛食藥了

大把食物有dopamine la
唔係真係叫你啪藥

ching之前個post係咪開左吹水post

有冇多啲 想聽

Me2

摩牙

lm

樓主有d料到，
樓主應該成日用依個機制係讀書方面

三個月，三個月！

真心問
樓主有冇科學方法戒丁

其實戀愛都係化學反應一種，戒埋直頭可以避免埋失戀

lm
上次失戀足足用左九個月時間直至遇到新女友
希望今次可以三個月走到出黎

多謝

明知對方唔中意自己，但好享受呢種痛苦，覺得呢種痛係唯一令自己可以同佢有間接連繫既情感，覺得自己真係好似有毒癮咁

係呀我之前講過點樣去外國讀醫

想聽啲乜嘢題目？

多一份理性生活上好多嘢都會比較有效率

其實點解要戒？有性慾係好正常嘅嘢嚟㗎喎

你腦入邊每1分每一刻都有化學反應㗎
如果冇嘅話你會乜嘢感受喜怒哀樂都冇晒
同喪屍冇咩分別
好好享受啦

所以你上次只係換到另外一種興奮藥
你要學下俾你個腦去接受你想同埋負面情緒
以後就會好好多

教你另外一種方法
去做義工，去感受社會上真正生活於水深火熱嘅人
你就會明白你呢啲所謂痛苦其實係好無謂

凡走過必留下痕跡啊
到你真正完全忘記嘅時候你都唔care喇

講番就係 發現自己係焦慮型依戀人格
每次拍拖都會好容易投入成個世界入去
重心會轉移左去伴侶到
就算初初點樣提醒自己唔好咁
對方一開始幾中意自己
拍耐左都會慢慢成為對方負擔

我真係唔係好記得單身嘅時候係點過
因為基本上我成個生活型態都好focus係伴侶到
好多嘅快樂都係建基於親密關係
好小會係親人朋友搵到相應嘅快樂
所以失戀又會特別痛苦

今次失戀我真係希望可以學到點樣同自己相處
同埋培養番同其他人相處時都可以快樂

知道時間會醫好一切 但我反而想keep住個種痛苦感覺

當知道自己慢慢開朗 我就會逼自己諗返個痛苦感覺 因為唔想忘掉個啲回憶 咁算唔算係種病態？

我先過對方出現戒斷現象，然後我接受咗佢，由得佢無啦啦就流淚、痛苦，後來覺得好過點，ok了。點知重新聯絡，今次到佢出現戒斷現象，然後一嚟搵返好似啪返藥咁，二嚟見佢咁我都痛，然後自己又再重新陷入返，雖然因為已經歷過同識而無初初咁大穫，但而加可以點好

科學方法 唔拍拖就唔會失戀 next

樓主係讀精神科？如果懷疑朋友精神病復發應該點算

肥婆點解要節食減肥 有食慾好正常喎
賭仔點解要戒賭 有貪慾好正常喎

係咪有個吹水group我想入

屌真係
我同ex分左個半月，我係完全係唔想忘記佢
對於一個仲中意佢既人泥講，最可怕既就係自己唔再中意佢
加下痛係因為仲中意佢，所以仲想痛落去，痛到想佢返轉頭望下我